Excel 排列組合一問

如上圖 (A:E 係data) (G:K 係想Output出黎既結果)
我有40個data 要分成5組(A,B,C,D,E)
同一組中的Data 不能重複出現
想請教點樣用excel 去列晒所有組合出黎

Random分5組？

同一組不能重時在同一個組合
我講唔好，盡力試下舉個例子解釋
eg. A組 第一同第六個data (直行)
唔會同時出現係同一個組合 (橫行)

結果係想列晒所有不重複既組合
既數量同埋組合

即係列唒40C5所有combination?

買六合彩呀?

唔知40C5 係點樣
可以run 一次個result 望下？

VBA 五層 for loop

40C5即係喺40個唔同嘅data抽5個data嘅組合嘅數量 有formula計

但係我想每個組合都係ABCDE

同埋唔可以咁樣重複
例如
第一組 A1 B1 C1 D1 E1
之後就唔可以出現A1 再其他四個出現在同一組既情況

A1 B1 C1 D1 E1 ok
A2 B3 C4 D3 E2 ok
A3 B2 C6 D4 E5 ok
A5 B4 C4 D5 E6 唔ok?

A1 B1 C1 D1 E1 ok
A2 B3 C4 D3 E2 ok
A3 B2 C6 D4 E5 ok
A5 B4 C4 D5 E6 ok
A4 B5 C5 D4 E5 就唔ok

同上面第三組撞左

Sub combine()Dim IsTaken(1 To 8) As IntegerDim ChosenData As IntegerRandomizeFor j = 1 To 5 For i = 1 To 8 IsTaken(i) = 0 Next i For k = 1 To 8 ChosenData = Int(Rnd() * 8 + 1) Do While IsTaken(ChosenData) <> 0 ChosenData = Int(Rnd() * 8 + 1) Loop IsTaken(ChosenData) = 1 Cells(k + 1, j + 6).Value = Cells(ChosenData + 1, j).Value Next kNext jEnd Sub

仲要教埋人點樣打開「開發人員」Tab
d code放喺邊
點樣用

up 咩撚野

樓主應該係想要5個set既product？我唔識vba幫唔到你
5層for loop

>>> a[1, 6, 11, 16, 21, 26, 31, 36]>>> b[2, 7, 12, 17, 22, 27, 32, 37]>>> c[3, 8, 13, 18, 23, 28, 33, 38]>>> d[4, 9, 14, 19, 24, 29, 34, 39]>>> e[5, 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40]>>> from itertools import product>>> for p in product(a, b, c, d, e):... print(p)... (1, 2, 3, 4, 5)(1, 2, 3, 4, 10)(1, 2, 3, 4, 15)(1, 2, 3, 4, 20)...(11, 22, 3, 29, 40)(11, 22, 3, 34, 5)...(36, 37, 38, 39, 25)(36, 37, 38, 39, 30)(36, 37, 38, 39, 35)(36, 37, 38, 39, 40)

我唔識點用呢堆code

或者可唔可以你run個result 睇下有幾多個組合

A:E 係我擁有既數據
每組(A,B,C,D,E) 各有8個數據 共5組 總數40個數據
我想係排列所有A+B+C+D+E 既組合
每次每組只能派出一個數據加入組合
而且唔可以重複曾經成為同一組合既配搭
只有兩個成為過同組都唔得
每組都要係A+B+C+D+E 既新配搭
唔可以係之前重複成為同一組既
如上圖 第9組 同 第12組 黃色highlighted

係咁樣排A+B+C+D+E
但係唔可以重複
A1+B1+C1+D1+E1 第一組
A1+B1+C1+D1+E2 咁樣唔得
因為 A1+B1+C1+D1 既組合出現過

你呢個algorithm 只會有64個組合
你用個network 既諗法去諗
第一層layer 有8個node
第二層都係8個node
但第三層開始已經係冇意義
所以只會有64個combination

乜鳩
咁樣撞都唔得? 唔係求所有組合咩?
咁A1用過一次都冇得再用啦,乜鳩組合黎

我用人手圈
淨係搵到32組
想請教下有無方法要對下

我都睇到R哂頭

49C5 係658008個組合
唔係搵呢個咩?

40C5

我表達得唔好，Sorry
應該係上圖咁
我人手圈既 (有機會錯)
唔係淨係用一次就唔得
係A1+B1 用左一次就唔可以再用呢兩個加埋做膽

你呢個要求好奇怪
而家咁樣會變左計法唔同,計出黎個答案都唔同
例如我計出黎第一個排列係A1 B1 C1 D1 E1
咁就唔可以出現A1 B1 C1 D1 E2
因為照你講A1 B1 C1 D1已經出現過

問題係如果我一開始排既係A1 B1 C1 D1 E2
就變左A1B1C1D1E1唔可以出現

咁你究竟要E1定E2?
定係要random?

好似上圖咁
A1 B1 C1 D1 E1
呢個組合係第一組 易啲睇
咁之後第二組開始已經唔可以
係組合入面出現第一組出現既 Combo
eg. A1+B1 / B1+D1 / D1+A1 咁
所以E2出現個陣唔可以配 A1+B1+C1+D1+E2 咁
只可以
E2+A1+.....
E2+B1+.....
E2+C1+.....
E2+D1+.....
或者E2+A2+...
更唔可以出現E1+E2 因為同一個Column唔可以同時出現

首先你係唔係一定要細Row數用先
即係第一個出現既排列一定係A1 B1 C1 D1 E1
唔可以係A1 B1 C1 D1 E2?

如果唔係既話
第一個排列究竟應該要A1 B1 C1 D1 E(1-8)入面邊一個?
因為潛在既8個組合,你只可以揀一個

咁又唔係限死細row數用先既
第一組你用A8先都無問題

咁你咪有隨機性
你呢個要求之下
如果我出左a8 b1 c1 d1 e1 先
就唔會再有a(1-7) b1 c1 d1 e1 出現
咁你究竟要a(1-8) b1 c1 d1 e1 邊個排列
定係隨機要邊一個都冇所謂?

你確定呢樣係你想要既野?

我求到係256個組合,應該係咁
我都唔知佢有幾多組,所用loop 10000次,搵到係256

咁當返A1+B1+C1+D1+E1 做第一組
會好啲
睇返上面張圖
頭八組都係
A1-E1
A2-E2
A3-E3
.....
A8-E8
之後先開始打亂
A1+B2+C3+D4+E5咁
想知Total有幾多組組合

唔該先, 已經接近我想要既...
但係有重複既組合出現(如上圖間左)
如果排除埋應該就係我想要個結果

原來上面我都係計錯,個組合係所有,遠遠唔係256個咁少

32個組合應該差唔多
但你要留意一定會有部份number冇(乜)機會出場
因為你個要求太奇特

我都係怕miss左某啲組合
所以想用excel 去幫手prove
如果都係出到大約32個組合
應該差不多了
唔該晒

有d number會直頭冇機會出
真係你想要既野?

如果係已經係組合數既極限既話
就無問題
大前題係啲組合唔重複得
出現次數多寡可以由佢
盡量列出晒所有唔重複既組合就可以
再一次唔該晒出手相助既巴打
新年快樂

新年流流撞鬼..
我寫左個random既計法之後發覺個組合數係可以變既
太眼訓冇精神對啲組合岩唔岩
你自己研究下點解

啲formula 我睇唔明
不過每次按落d數到都變左另一個total
35-38都試過
如果你試下最簡單既頭八組做formula 底
會唔會有個fixed 既組合出黎
頭八組 = A1-E1......到A8-E8

Excel好似有個按鈕有得出
如果太多不如用c++果d寫

如果你試下最簡單既頭八組做formula 底
效果一樣

我暫時見過最高係40個
而且係valid
但如果順住由細到大咁排,就點都出唔到多過32
你再研究下點解

上班成班on9仔
excel有個function 叫remove duplicate
呢d都要寫vba真係笑撚左

清意思係兩兩不重複，五人一組？

如果係既，上邊清俾左idea 用dictionay,不過要改一改

如果not dic.exists(a & "," & b) 及
not dic.exists(b & ”,“ & a)
就將a,b 放入arr(1 to 5,1 to 1),砌夠5人

有條件係1 膽拖4腳，先放入dictionay,無4腳要跳出loop

對的
每組五個 一定係（A+B+C+D+E)
兩兩不能重複係其他組合

你可以run 一次 可以排到幾多組嗎？

無電腦用，俾左思路你，應該跟上邊清改一改就ok了

其實我唔識coding
所以係睇唔明上面ching 幫我砌既excel code